點解仲有香港人買樓? 天水圍Wetland收逾1,500票, 超購10倍

【本報訊】樓價今年先升後軟，CCL一年僅升1.84%，為2008年金融海嘯以來表現最差。年底二手交投疏落，部份業主擔憂明年市況更差，願意大幅劈價沽貨鎖定利潤，馬鞍山迎海有四房大宅怒劈120萬元，以1,860萬元售出，價錢貼近半年前同類戶型；觀塘觀月．樺峯;亦有三房戶勁減170萬元或9%，協助屋苑於12月「開齋」。
記者：陳寶恩

相關新聞：Wetland速收逾1,500票 超購10倍

中原胡耀祖表示，馬鞍山迎海．星灣御16座中層A室易手，實用1,016方呎，為四房套房間隔，開價約1,980萬元，最終以1,860萬元易手，劈價120萬元或6%，呎價18,307元。

迎海．星灣御一個四房單位以1,860萬元成交。
成交價回到半年前

綜合市場資料，迎海．星灣御四房大單位交投疏落，對上一宗過千呎單位成交為7月時，實用1,013方呎的17座中層A室，以1,831萬元成交，呎價18,080元，與是次成交相差約1%。胡耀祖補充，原業主於2014年以1,507萬元購入單位，持貨五年獲利353萬元離場，單位升值23.4%。

此外，有市區二手盤狠劈170萬元，仍創分層戶新高。利嘉閣郭麗娟稱，觀塘觀月．樺峯高層C室，實用843方呎，三房套房連工人房間隔，原業主於本月以1,880萬元放售，議價後減價170萬元或約9%，終以1,710萬元沽，呎價20,285元，為屋苑本月首宗成交。

觀月．樺峯為單幢物業，成交稀少，對上一宗呎價過2萬元交投為頂層B室連平台戶，實用1,287方呎，4月以3,459萬售出，呎價達26,879元，預料是次為分層戶呎價首破兩萬元。據悉，原業主於2014年8月以1,356.4萬元一手購入，持貨五年獲利353.6萬元，物業升值約26%。

首都三房900萬易手

將軍澳日出康城首都則有三房單位以900萬元易手，港置劉浩勤表示，日出康城首都2座高層A室，實用面積713方呎，三房套房間隔，向西北，業主今年1月已放盤，叫價1,000萬元，苦等11個月後，終減價至900萬元成交，累減100萬或10%，呎價12,623元。翻查資料，屋苑同類單位11月成交呎價約1.2萬元，是次成交仍貴約5%；原業主2008年1月以547.6萬購入，賺352.4萬離場，單位升值64%。

另一方面，受累社運持續及經濟不穩，中原研究報告指出，2019年二手成交預料為35,880宗，屬三年來新低，較去年的38,782宗下跌7.5%。

黃色經濟圈的障礙

1500票 成選委會1人1票都夠啦

放心我對面放盤都半年未賣出（元朗4年新樓)

垃圾樓都買？
你當人傻咩
分明假數據la

有幾多係中聯辦D幹部入㗎？

唔會掛, 個地點咁西

你又知咩人買？
做假都唔出奇啦
中資未賣完火棒都唔會抽資
一但香港人接到7-8成火棒樓價就Gogo架啦

曾蔭權都講過高樓價係外圍熱錢問題 姐係大陸錢湧入
家下睇幾時可以流走姐

1500標你信？
其他二手樓價就跌緊

跌5% 已經全世界同你接哂
跌閪咩跌

其實班地產狗請人
入飛次次都扮超額認購有幾難 ?